16:9vs 21:9

小弟近排想換mon 但卡左係32寸既16:9同34寸既21:9之間決擇 主要拎黎打機同睇片 分到睇中左agon ag322qcx ($4280)同LG lg34uc79g （$4990）想問下大大們會點揀

21:9
打機睇片都一流 用過返唔到轉頭
不過留意返有啲game同幾多片都唔support

我成日覺得21:9睇野會壓扁 16:9正常但冇21:9咁廣視野

21:9 係多左 左右
用高度計， 21:9 34吋 ~ 27吋16:9

2k為例
21:9 3440*1440
16:9 2560*1440

唔會扁左嫁喎
利申34吋21:9開心使用中 打機視角好闊

如果學人打電競就用返16:9啦
遊戲可能因為公平性對畫面進行修剪
舊遊戲少支援21:9, 新遊戲都可能要mod先有21:9
最好都係拎黎搾飛機跑車

但係我睇中果隻21:9係2560x1080 依個係2k? 佢冇3440x1440咁高想問下會唔會模糊左

34吋 1080p好濛
34吋一定要2k or above 否則唔好買

你隻LG 1080P黎
建議你去黃金睇左實物/34吋既1080P先決定

因為D顆粒好粗

2 X 16:9